\chapter{Spiegazione della Simulazione}
All'inizio della simulazione i kilobots sono in una formazione prestabilita. 
Nello specifico un kilobot che sar\'a la strega, si trova al centro mentre gli altri 6 kilobots sono disposti a forma di cerchio in maniera da essere equidistanti dalla strega. 
I 6 kilobots sono rivolti in direzione opposta alla strega. \\

La strega manda un messaggio a tutti i kilobots con il colore del runner, scelto in maniera randomica tra quelli dei 6 kilobots. A questo punto avremo un runner mentre gli altri 5 kilobots saranno i catcher.
Sia il runner che i catcher a questo punto comincieranno ad andare in avanti per 1960 kilotick (corrsipondenti a circa 60 secondi), dopo di che ruotano in senso orario di 180 grandi.\\

Da questo momento in poi cominceranno a muoversi in maniera randomica fino a che un catcher entrer\'a in comunicazione con il runner. In questo caso il catcher cercher\'a di raggiungere il runner
considerando la distanza da esso per potersi orientare. Nello specifico se la distanza tra un messaggio ed un altro inviatosi con il runner aumenta, il catcher cambier\'a la sua direzione di moto.
Se la distanza diminuisce o rimane la stessa continuer\'a a viaggiare nella direzione corrente.\\

Se il catcher giunge almeno a 5 cm dal runner, il runner \'e considerato preso e il gioco termina. Se nessun catcher raggiunge tale vicinanza il gioco termina al passare dei 5 minuti.\\

Per facilitare la visualizzazione nel simulatore di quale kilobot \'e il runner, abbiamo cambiato il colore del kilobot scelto dalla strega in bianco. Quando un catcher ``cattura'' il runner, 
entrabbi diventano neri e fermano il proprio moto. Per problemi di comunicazione che non siamo riusciti ad eliminare in maniera totale, in alcune simulazioni, i cambiamenti di colore o la fermata 
del moto dopo la ``cattura'' non avvengono.

